3DS的Sighax被放出，3DS最後一塊拼圖完成

2017/05/21 06:19
今天，開發者們放出了3DS的Sighax，雖然早在2016年12月的33C3研討會上，Sighax就已經被公開，但是直到今天才正式被放出。

Sighax是什麼？
Sighax是3DS的最底層硬件啓動芯片BootROM exploit. 因為任天堂對於RSA加密解析的不完善，開發者們通過某種特殊的暴力運算方法，取得了3DS最底層的密鑰。通過這個密鑰，可以對任何固件進行數字簽名，並且安裝到任何3ds/2ds/new 3ds上。即使是沒有安裝過自制固件的3DS，包括大陸/港台地區的3DS，不管是什麼系統版本包括最新的11.4的官方系統，都能通過Sighax刷寫自治系統。

因為是利用獲取的密鑰對固件進行簽名，任何被簽名的固件都會被3DS識別成有效。Nintendo除非更換掉3DS本身的硬件芯片，沒有任何系統升級可以消除Sighax，這也是3DS最後的補完。

跟A9LH的區別？
A9LH是在3DS的原系統加載時，通過修改過的Boot跳轉，進入自制系統。Sighax將機器本身的系統替換成自制系統，擁有比A9LH更底層的啓動權限。

A9LH的開發者之一plutoo對此稱「Sighax是3DS的棺木上最後一顆釘子，3DS完美謝幕，我們下一台機器再見」